<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <metadata>
        <keyname>DAW1920_TesteFinal</keyname>
        <title>Teste Final de Desenvolvimento de Aplicações WEB</title>
        <subtitle>Teste</subtitle>
        <supervisor homepage="http://www.di.uminho.pt/~jcr">José Carlos Ramalho</supervisor>
        <bdate>16 de Janeiro de 2020 - 9h</bdate>
        <edate>16 de Janeiro de 2020 - 12h</edate>
    </metadata>
    <workteam>
        <worker>
            <identifier>a82088</identifier>
            <name>Luís Tiago Machado Braga</name>
            <email>a82088@alunos.uminho.pt</email>
            <git>https://github.com/BragaMann</git>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
            No primeiro exercício, comecei por fazer a passagem do ficheiro Arquivo de Musica
            do formato xml para json. Depois disto, importei o ficheiro para o mongo com o nome da base de dados igual a "arquivoMusicas" e nome da collection "musicas", 
            com o comando "mongoimport -d arquivoMusicas -c musicas --jsonArray arquivoMusicas.json"
            Implementei o "musicas.js" no models ao mesmo que examinava os campos do ficheiro .xml no editor "Oxygen". Feito isto parti para a elaboração do "musicas.js" no 
            controllers. Aqui implementei as queries de acesso à base de dados, tendo em conta as queries pedidas no enunciado. Posto isto, elaborei o "api.js" no routes que 
            responde às queries pedidas, usando as funções implementadas no "musicas.json" do controllers.
        </p>
        <p>
            No segundo exercício, realizei as queries pedidas. De seguida, analisei que dados é que teria de requisitar à API fornecida e depois elaborei as queries que se encontram 
            no ficheiro "index.js". Depois elaborei os ficheiros "index.js" (lista de entidades), "entidade.pug" (dados de uma entidade) e "tipologia.pug" (dados de uma tipologia) que se encontram na view.
        </p>
        <p>
            Como inicializar: 1- escrever "npm i"; 2- "npm start" 
            Para o primeiro exercício realizar: "npm i mongoose --save" e os pedidos atendem em "http://localhost:3016"
            Para o segundo exercício realizar: "npm i axios --save" e os pedidos atendem em "http://localhost:3017"
        </p>
        <p>
            Respostas às queries:
            1- 546 
            2- Administração Pública, Autoridades de supervisão e fiscalização
            3- processo com o codigo: 400.10.056 e titulo: Registo nacional de condutores
            4- dona do processo com codigo: 750.20.601 e titulo: Realização de atividades de formação e treino animal
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/BragaMann/DWeb2019/tree/master/TESTE/TesteAPI">Directoria com o primeiro exercício</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/BragaMann/DWeb2019/tree/master/TESTE/TesteInterface">Directoria com o segundo exercício</deliverable>
    </deliverables>
</pr>